不是有線新聞財經資訊主播+記者討論區 V

有線新聞不再

自己做晒佢

點解佢日日都要戴個五顏六色嘅口罩
好似自己係主角咁？
睇新聞定個人呀
喺公司睇到憫憎

邊度FB?

4人幫幾時死

仲有邊六個留低

王巧
關善茹
陳書君
錢穎嘉
陳凱筠
王凱晴

係咪cable開台嗰時關善茹已經喺度

成間公司想換血咁

唔係換血先奇。炒晒最叻嗰啲，其他叻嘅都遞埋信以示不滿。四人幫被人踢爆新聞編採要跟無線一套，爛仔搵以前亞視同事做支那組，連幾個前有線新聞部員工都係咁叫人cut台。

仆街四人幫有咩做唔出

睇番嗰日4人幫9下9下真係好撚肉酸
btw 俾777話唔硬果位估唔到當年有啲guts

回味下
當年佢聲援反高鐵抗爭嘅po吸引高登仔share

人會變，比錢同權力佢，幫人食晒袋底泥同口爆都得。
689同11哥有辦你睇。

睇見嗰日懶係chok咁企喺度想嘔

11哥當年45條關注組果陣
直頭飯民新星

好熟面口, 但醒唔起叫咩名

黃凱欣

重要戴口罩

去左邊？應該冇做記者/主播

淨係知道佢去過長春社文化古蹟資源中心做過一陣
btw 佢算黃到金

有時拍張靜文

Candace同mavis好正

都係4個咋嘛

重播算啦做死人咩 反正香港新聞都玩完

爛仔搵埋亞視幫，變埋atv 2.0
唔知Carman見到舊公司搞到烏煙瘴氣有咩感受

留低嘅可能都係想做到幾多得幾多姐

最鍾意青蛙呢個look

有冇師兄冇佢ig

走晒 D 靚女。

游安怡係咪仲喺cable做幕後

財經會點執

12月31日前
09:00-10:30 交易所直播室
10:30-11:00 財經Facetime
12:00-12:20 夠鐘收市
13:00-14:00 開市埋位
14:00-14:30 交易所直播室
14:45-15:00 財經Facetime
15:00-15:15 解盤A股
15:15-15:45 一期一匯
15:45-16:00 夠鐘收市
16:00-17:00 交易所直播室

轉載hkepc

1月4日
09:00-10:15 交易所直播室
10:15-10:30 財經Facetime
10:30-11:00 窩輪攻略

13:00-14:15 交易所直播室
14:15-14:30 財經Facetime
14:30-15:00 一期一匯

16:00-17:00 交易所直播室

財經時段cut淨5個鐘頭 開市埋位/夠鐘收市/講樓論市/解盤A股 冇曬

另外財經資訊台，周末中國組已cut

屌

點解而家Mavis 都去番早嘅夜晚冇得睇

除左海軍錢蛙一定早 其他人都係輪

終於除罩....

行車紀錄員

青蛙都走

點會唔走

幾時走？

12月1日行得炒最叻嘅人呢一步，其他叻嘅都辭職抗議，就預咗行cctvb呢條路，唔係要叻人，純粹唔理質素拉雜成軍就算，仲做盞俾人笑。唔夠人仲炒人只係加重workload，再做點能夠維持質素？

cctvb就係做過藍媒紅媒嘅放心請、背景夠藍夠紅就very good（例如章詠欣同鄭康煥）、BU同CU嘅fresh grad唔要、intern請城大 珠海 科大中研 支那大學、做local一大堆樹仁 珠海 城大。

（先旨聲明，我唔係話樹仁學生一定係垃圾，樹仁都有叻人。楊量傑係樹仁畢業，係連組長林妙茵都讚好做得嘢。）

阿占幾時走？

Mavis 好正

今晚11點半開電視睇何靜雯

唔會係豬君掛

今日大家都笑得好靚

郭舒揚過咗RTHK讀新聞又讀得幾順

占唔戴罩了

我以為77台唔播咁多財經野
原來係財經台本身都cut
一月開始11點播新聞播到1點
3點到4點又新聞

解盤A股好似收皮 咁個app加返大行報導得唔得

有冇片

下星期冇哂開市埋位 財經Facetime 夠鐘收市 解盤A股, 變撚左創富坊問股
早上 09:00 大新銀行證劵服務特約 : 交易所直播室
早上 10:00 大新銀行證劵服務特約 : 交易所直播室
早上 10:30 窩輪攻略
下午 01:00 大新銀行證劵服務特約 : 交易所直播室
下午 02:00大新銀行證劵服務特約 : 交易所直播室
下午 02:30 一期一匯

錢占今日終於無戴口罩

以為佢琴日會唔戴 係咪冇人話佢知

最後一日埋位Agnes做
上位了

錢占指引agnes問占今年有冇咩最後說話同觀眾講
占話唔好咁老土啦 有緣再會

呢個女主播叫咩名? 好靚

張淑嫻

會唔會係同事放假頂一日呢

Agnes做埋face time

Agnes做埋face time最後一集 幫節目講埋再見

最後一集 face time

Agnes今日做晒d再見

有無backup？miss 咗

寶熒講再見

中國組咁就完了，最尾幾句好有意思

大家珍重

直頭係有骨

佢走唔走？

諗起王靜茵

頭先杜茗慧個live臨到2021先嚟斷線

開電視12點重播緊新聞

Mavis Kammily 一齊做2020年最後一日

2021關大姐早晨

去個app有

哈比人級數

眼鏡娘

有元老級已經要謝主隆恩，遲啲四人幫唔知請啲咩人返黎到時真係喊都無謂

有線中國組係咪都要收皮？ 講咗幾集武肺好好睇

聽聞11日港聞會有一大班近乎零經驗（山雞台叫有經驗？）嘅人返工，偷食輝唔肯講咩人嚟。
12月1日開始已經cctvb化，cctvb同樣都係做過紅媒嘅放心去請。
src：每日關心四人幫甩線狀況

原班人馬嘅尋日最後一集，今日開始由編輯組（即係做外電）接手，平日做15分鐘。消息話骨精昌想搵以前永恆台做過CCTV同山雞嘅人幫手。

仲有爛仔請埋嘅亞視幫，有線新聞真係

連老江死訊都報得出，又係中國人民大學嘅碩士畢業生（睇抖陰同新華社新聞當了解中國嘅劉瀾昌都係呢度畢業），會出到乜嘢質素？骨精都係亞視臨死D人走晒先上到位。
話人爛仔講數，真係爛仔班人一早溶咗佢啦

無知一問：山雞台係咪共資鳳凰衛視？

有冇可能整番個黃絲網台。我見好多外國中文電視台都有買有絈新聞組嚟播。如果真係冇咗以前咁開放節目。希望有個平台俾呢班人去發揮！

山雞台有經驗

講就咁講，不過... （以下長文）

1. 網台點上支那採訪？採訪係新聞必不可少嘅部份。你都唔想佢哋好似KOL100同埋讚支那強大嘅片咁對住大公、文匯、新華社、支那辦、港人講地做source嘅稿當新聞咁讀，甚至斷章取義。
斷章取義係藍媒紅媒常用技巧，例如申請一張記者證係要成為記協正式會員，要交錢+證明你起碼一半收入係做傳媒工作+有會員介紹+執委審批先可以入會。藍媒紅媒淨係講紅字但係完全唔提及其他再老吹。

2. 不論黃藍嘅雞汁新聞同河蟹新聞氾濫（藍特別多），充斥太多content farm同作文當新聞。有幾多真係會課金比高質素新聞？如果真係多人肯俾傳真社唔會嗌救命。有D黃嘅讀者質素真係要改善，同藍屍一樣淨係信啱自己立場嘅嘢，大頭大字冇source嘅信到十足十。會否接受係真實但唔係好想聽嘅事？例如林子健事件，呢單傳真社拎CCTV報道比班人屌到飛起。

D藍媒成日用13歲記者證明記者氾濫媒體質素下降，其實係YT同FB放任堆親支content farm唔理先搞到新聞質素下降。

整唔難，點維持到先難
絕大部份網台只可以係興趣，好難係正職，冇大金主畀你燒錢好難搞得成
就算你話搞收費頻道，都要累積一定人氣先做到，依家香港人係唔鋸，但係唔代表佢哋一定會放錢落呢個新頻道，而且仲要維持到一段時間，呢啲都係要考慮

人地傳真社都越做越縮皮
蘋果日報都要蝕錢

香港地做傳媒好難做囉
仲要話係黃絲網台, 廣告都小一截啦
同埋要個網台出黎養咁多人都好難
香港政府都唔太當網媒記者係正式記者, 佢地要跑新聞都難好多

最重要都係有幾多人真係肯課金支持丫
唔係黎智英比人拉, 蘋果都無咁多人出黎話支持佢地啦
香港地要人支持, 可能要夠慘先多人支持

今日mavis好正
點解唔俾佢做埋7點嘅

陰公人少左
做嘅愈來愈多
不如做埋剪接丫笨！

俾個quali低幾班嘅人空降做揸高層逗幾倍人工，係人都唔gur，何況班下屬都係fit馬

以前ATV係咁架
四大垃圾成套搬落有線，
下次轉變一定係用卡式帶。

黃慧茹應該都幾高
非即日

ATV新聞N年前都係高質，當年仲有亞視六君子，不過之後越做越衰

之後有線會唔會好似亞視以下情況：

話說2015年亞視員工不時被公司拖糧，有人生活開銷頓成難題，當時「昌哥」二話不說自掏腰包江湖救急，下屬當然感動到不得了啦。

不過幾日之後有人竟然拎出幾張借據要人簽下，話啲錢其實係公司大股東拎出嚟嘅，據講張借據條件相當辣，就係要債仔將欠薪當借款俾亞視。要知道一間公司莫財執笠，債權人排列係追薪者為先，追債者為後，小債主分到錢嘅機會好微。咁即係話，呢位亞視職員唔單止未必能夠追到「借」俾亞視嘅錢，仲有白紙黑字借據要還款俾大股東。你話中間人嘅協調溝通能力係咪好強呢﹖

Candace單拖做緊中國組

有線變無線

法庭專員唔係走一個咩

唔夠人做叫四人幫自己做飽佢。12月1日唔係屌得佢哋好勁咩？人愈來愈少每個人workload盞愈來愈多。

邱蔚怡同梁嘉怡係12月1日當日冇一齊出嚟見記者，唔知之後有冇遞信。
當日部分裁員及辭職名單：

唱咩歌

如冇意外

採訪主任走剩:
黃慶州同另外一位法庭組主任

記者走剩:
潘耀昇
劉浩廷
譚曉彤
做開法庭兩個亞怡。

財經主任級走剩:
一位同埋做開樓市嘅林靜雯

總結：近年咁多法庭新聞重咁齊人，主打啱晒。財經主打樓市囉

黃慶州六四嗰時喺天安門做過採訪

但其中一位亞怡ig 嘅post 有hashtag counting down

關大姐作為開台元老俾巧姑騎住上之餘仲要兼任助理編輯主任，嗰種感覺局內人先知

last day都仲要留係大陸好慘

啱啱睇左陣，啲用詞我以為睇緊TBB

化到成個利君雅咁喎...

係咪打燈問題

之前日日有頭條個promo係豬君青蛙凱晴
但係海軍係咪重早過凱晴出現

曉雯last day goodbye words都無講，想像到佢對公司有幾心淡

韓安琪初登場响樓盤傳真介紹設計單位,應該係PT

單人7點

嚇親 7點鐘得返一個人

真係痴晒線

cut budget cut 上腦

得一個人2條腿，有咩好睇

點解mavis唔做7點

以前係教育電視做童星既張靜文，仲有無留係有線新聞？

仲做緊拉近文化, 冇報新聞

佢同黃凱欣同Jasmine都好friend

明明兩位都係亞視人，一位報真相講人話，另一位就甘於做膺犬

而家試當真直播條新女話自己半年前send CV去Cable
最近Cable叫佢去見工

咩名Ching

已經俾人起咗IG
btw講漏咗佢係in主播

嘩屌
而家奇寶要靠cctvb嗰招搵model?
唔怪得而家嗰d走得就走
留低嘅係咪要佢地露奶露腿？

唔通係Kenix之前講個個？

呢d做主播為鍍金姐 真係做新聞咩

呢個讀city傳播, 做過港台intern, 佢講過因為搵工難先至做左KOL

咁點解要喺live講自己去過in奇寶
有心轉傳媒就更加應該低調d啦

喺度呀

佢話自己去in都係運吓桔，應該冇諗住真係去做

而家得番7點有腳睇
其實朝早幾時先會開番腳環節呀
屌成撚日得個半身
唔悶架

今晚輪到巧姑一人最前線

劉映放假定唔做
樓盤傳真有個4眼仔

唔搵埋佢契仔??

希望只係放假

容淑維都有d韓佩衡感覺

屌佢2個
2個都咁撚樣

蘇靜欣唔知畢左業會唔會做記者

男人11點

佢的確有in過，仲試埋鏡tim

搞成咁仲會想入cable，其實同想入TVB無咩分別

總會有以下幾類人：
1. 搵咗好耐工都未搵到而又屋企等錢開飯
2. 不問世事，以為而家嘅cable等於以前嘅cable，完全唔知2020年12月1日發生咩事，何況連當日一大班員工點解遞信？就算讀新聞系亦都有呢類人，入去只係學下化妝之後做主播。

日日有海軍

成個財經台收哂皮呀...

媚姨而家做左行山達人

agnes 呢

冇facetime冇a股
得返大行報告一期一匯

幾好呀 變左佢既icon

Rthk
政府的疫情記者會今日起改在網上舉行，記者要透過文字提問，當局解釋是為了減低在衞生防護中心大樓的傳播風險。多個傳媒工會表示反對。

據了解，當局已找到適合場地，疫情記者會很大機會考慮在短期內回復實體記者會，不再在網上舉行記者會。

咁好笑

財經台有幾多個人辭職／被裁？
根據立場報道，辭職採主有5個，幾個資深亦會走，炒咗4個記者，已經無咗三成人手。

佢都無話入，只係半年前send咗cv，最近突然揾返佢，但已經無諗住入新聞界，話競爭太大。雖然有去in，但只係玩下無諗住入
btw
咁樣咪應驗咗四人幫想揾kol返嚟報新聞？

WIKI話得番呢堆人...

有幾個已經走左N年

係喎, 點解仲有王澆樺...

好撚鐘意張淑嫻，佢走埋真係唔駛睇

Mavis 今日大贈送

師父拆局又冇埋 (其實冇左阿占仲拆乜撚)

拆佢老味

1點開始
鄭俊英一個頂曬

Diu佢問問題又得15分鐘...

一早一晏都要做果幾分鐘灣區直送為乜

一陣一期一匯~~~~

之前都係問得15分鐘
由2點3開始問
而家係問黃師傅
已經升級左

但灣區直送又重播

都冇哂人做節目... 講樓論市都冇喇

樓組走左好多人咩 好似佢地已是算少

吳若瑜定agnes呢
唔會鄭俊英做埋掛

每日樓市連埋前一晚果集開電視一日做三次

亞視當年都搵藝人做主播

一期一匯吳若瑜

其實成個開市埋位個火花係牙占同嘉賓雙向交流 牙占會質佢地 Brainstrom下 有時又問刁鑽位 嘉賓都試過接唔到波 而家冇左 得Kary一個問就冇睇頭囉

Kary未夠班

做耐d先啦

阿占雖然串嘴，但是他真是有料，可以和嘉賓擦出火花和互動，今次新聞財經組走這麼多人都是人才和精英，叫四人幫自己做就最好……

就係有料先可以串呀 加上佢做得耐 同班友關係好

根本要四人幫自己搞掂，做得炒人決定就預咗咩後果都有。四人幫天真到以為有線個班好似真理台作文部班人呀？叫佢哋四個食返，唔好搵其他組過橋。

一期一匯變左半粒鐘

今日係唔係冇agnes

新聞同財經都無野睇，cut得啦

錢蛙終於再做7點
即係又唔做早晨住

大行好似係機械人

巧姨條腰肥撚到
就爆鈕

邊個會做番早晨
錢蛙好似番左好短早晨咋喎，點解又換人

錢蛙會唔會走

開市埋位都剩係睇佢表演, 轉左洗潤棠真係轉台... 佢連"嗇色園"都可以讀左"牆色園", 再加埋冇料, 都係收市同肥青9UP下算喇

關倩茹會頂早晨？

腦霧

王巧好正

頭先體育做乜突然間有Mavis

係咩 睇唔到

有喇有線財經

未到Last Day???

今日mavis件衫。。
抵屌

佢遲入職可能冇咁多假可以早走

唔一定，早嚟嘅記者可能得一個月至個半月通知。鄭凱文、Ingrid同bigman呢D今年畢業，都係上個月走。
最遲走嘅記者應該係年資最長而且累積假期同累積OT唔多，採主要3個月通知。

追下帖發現呢位倪小姐啱啱直頭做埋最新一條試當真片女主角

即係玩返廿幾年前亞視搵何B同朱慧珊報新聞?

風間由美

其實佢未上試當真之前我已經科勞左佢ig

原來如此。不過唔係真係玩返呢啲啊嘛，我覺得衰極都有個譜啩....

唔好攞風間由美同巧姨比啦，頂

好搞笑

喂屌污衊左風間

巧姑話乜就乜

記得以前麥恬欣都幾有份量

麥恬欣
舊時我都好鍾意睇佢

俾返海軍啦應該要

覺得mavis做夜晚好似自然d

taly摺喺幕後，啲朋友走到七七八八應該都好孤獨

佢嗰期好多fit馬
諗番嗰陣如果拍黃凱欣/Jasmine/海雯，個contrast都幾有趣

巧姨愈來愈似風間由美

其實訂左有線d用戶有咩感受
個財經資訊台而家咁垃圾
比左錢訂，開巿直播時間長度連無綫都不如

利申 我都係睇77台

偷食輝真係以為有線個班好似真理台作文部班人心@咁加薪就留得住，真係on9. 作文部入行就係為咗釣金龜，人哋真心做好新聞。

冇人呀？叫你樽漂白水做囉，佢係科大MBA畢業喎，定係返學好似做採訪一樣搵周公呀？

原來曉雯高過紫鳳

搞唔掂好心當初就陪奶共袁搵食，就唔好去有線搞搞陣

有線財經新聞台公信力已經給4人幫玩完……

何靜雯錢蛙7點 無敵

鍾意高大Mavis
壓晒場咁 好撚癲

睇佢頂得幾耐

可唔可以有Ching解釋下點解有人會鍾意巧姨

海軍早晨

人妻 有肉地

海軍青蛙隔住日日有頭條

件衫好多人著...

好心就隔耐d
連住兩日

劉映終於病好

中間有冇洗過ga

屌好撚嘔心
唔睇下有咩人著過先架咩

應該有洗過掛

真係唔知, 前一日每日樓市, 第二朝晨早就海軍...

唔會得一件掛

占爺原來仲未走得....
隔牆有耳：有線財經台連cut五節目
編採人劈炮 播舊片攝位（李八方）

副財經編輯主任黃國禧亦就快last day

大家覺得紮頭髮係咪索d

睇人既
不過其實我好衰 最緊要有新鮮感
之前覺得錢蛙都一般 自從上年佢唔見左成個月無啦啦出返黎有個驚喜我就覺得佢越來越正

得一晚

嘩今日機械人

蛙蛙不要走

海軍唔紮了

Mavis 翻早嘅

係咪睇左呢到

扎左好睇d

海軍個樣偏成熟, 紮頭睇落仲比真實年齡大多幾年

條裙再短d就好了

佢好似少著短裙

見佢通常及膝裙黑色高跟鞋

高跟好似都係個一對

好想幫佢除鞋

話時話，kyky 去左邊， 好掛住佢美腿

屌 唔怪得財經台呢幾朝都唔見佢得返Carrie

連呀占都唔撈成個有線真係冇野睇，唔係又要睇返棠哥加青姐呀

走左啦

我知

去左邊度做，定轉左行

今招直播見到文錦sir以為無影緊佢
結果拎左把梳出黎梳頭

之後工作人員先cut左佢畫面

青春真可愛青春

棠哥其實ok, 窩輪攻略要做好多功課, 市況又轉得咁快, 仲要carry一個股評人同一個輪商輪流發言, 成個節目都做得好流暢, 同沛沛果d又吹得兩咀, Carrie拍落去就真係差一皮

每日樓市又講返星爺單野 上個禮拜傳真咪講左

認同 棠哥同牙占係兩個風格 調轉牙占做窩輪又未必得 不過棠哥做開市埋位一定唔掂囉

冇人去搵料啦都

冇咁大份

四人幫真係無為而治, 等新聞部慢慢自然死亡, 除左中國組搵番雞昌d舊相好之外, 其他組好似放棄治療咁

佢哋四個擺明就係港共／黨任命，就係整死有線新聞，係鬼cut cost？無錢又點解將馮德雄個位一開四？許方輝嚟之前又將佢間房裝修？

有線財經好多agnes
App冇我cap唔到

青蛙幾時走

凱晴早晨

冇人冇到咁
讀夜要人掉到最早

佢平日都讀到甩甩漏漏

有冇相

海軍紮返

每日樓市又loop

開電視兩日播三次

大家最喜愛女主播係邊個趁佢地走之前表達愛意

呢度表達愛意佢哋睇到先得㗎～唔怕醜嘅寄張心意卡去。
除咗主播之外，有D大裁員當日遞辭職信嘅記者都就快走，唔知有冇記者係12月1日後遞信？

風間王巧

嘩屌ching第一個已經咁撚重口味
你鍾意d爆鈕嘅婦女？

請教各位，點解陳興昌會叫骨精昌/雞昌

仲有樣好搞笑，之前亞視冇錢出糧。
劉瀾昌同陳興昌以個人身份借錢俾員工，
點知幾日後按管理層要求簽借據，全部欠薪員工變晒債仔。

Koko倒數 好似今日走

有冇邊個page可以睇到佢地離職後嘅去向

機械人又紮

錢蛙今日靚到

成塊面都起角

今晚雙蛙7點 佳話

唔涷？

記者陳自穎大家點睇

肥妹仔幾可愛

Mavis 變左長番早

係咪20幾年前跟當撈僧個西部大開發考察團？

佢都係自己實地做埋閪部大開發，攞靈感掛

2001年曾蔭權嘅西部大開發團。

敢問ching得一條男J做嘅7點有乜撚野好睇？
我係唔對同類硬架

原來陳靖祈叫melody

王巧同關善茹 細細個就聽過個名

日日有錢蛙

凱筠今日係唔係唔舒服

Grace Ma終於有黑絲

咁都得

有線想點播個被炒嘅人嘅節目。

間野日日都無人駕駛咁樣
避嫌幾晚睇77台，新聞之後播樓市，日日都一樣既內容

e？呢個o靚仔之前睇不時有d甩甩咳咳，岩岩開始未上位就抄咗？

12月1日大裁員嗰日炒咗。

wfc?? 四人幫就係想cable個招牌有咁爛得咁爛, 比cctvb更加親共, 第時係大灣區可以一刀不剪咁廣播

唔理佢播乜，12月1日已經死心，1月20日之後唔會再睇，1月20日應該所有當日遞辭職信嘅記者走晒。2月頭17個記者+採主走晒。

P.S.：記得當日遞信係5採主+11記者=16人，但Cable同學會話17人，究竟之後邊個遞信？

提提大家，如果係訂手機app早鳥優惠，會係2月中到期，del app前記得1星。

山雞廣東話分部2月全面進場

佢番番來做？

應該係存貨

今日7點個組合正

青蛙係咪就嚟last day

兩個都辭咗職

有得睇好睇

點解每日樓市單拖劉映又戴口罩
傳真兩個人佢又唔戴

同埋今日佢對耳環好嘈 收晒音

正

邊個page

你講H anchor?個page主超級藍屍黎

個page唔見咗，search唔到，有冇link

頭先睇住何靜雯坐喺度成個人轉向第二個cam

我應該report左佢，所以睇唔到

上個Report左俾貓版版主先至識產左佢個A/C 廢撚事見到佢係度獻世 一日係度知少少野爆料扮L哂野

叫條撚屌返去J空姐牛肉飯啦

應該有好多貨仲未出...

果間野改名做飛雞牛肉飯就差唔多

見有線中國組播cctv新聞，係咪正式紅咗喇？

一月一日已經紅咗，大多數都係央視新聞，同中华掠影化，又日日播解放軍片，唔使睇都得。

鳳凰執得啦, 成間搬去cable咪得囉

今晚咁多live

原來Winky仲未走

而家剩低4個12月1日遞辭職信嘅未走
黃浩賢 陳自穎 馬情睛 蘇曉欣
之前關心四人幫爆20日有3-4人走，應該呢日呢4個會走晒。

鳳凰算唔算係ATV分支

係咪就走

機械人今晚有約

嘩機械人樓市

陳自穎

港台31 港食力有林普斯

你話係共央台分支比較貼切

前幾日仲見到Agnes報財經
係唔係仲留?

芝麻仁？

地理上近
封關搞到距離遠

錢蛙今晚正到

上IG搵啦

佢叫乜野名？戴口罩都幾靚女

譚曉彤

口罩傳真 唔cap了

[url]https://www.facebook.com/105945754766639/videos/183253523531067/[/url]

玩死camman嘛，搞到人自殺

一樣色，夾過？

嘉

有線中國組11位成員其中10人，會加盟眾新聞，立埸新聞報導……

寶熒戴眼鏡真係靚好多
btw 佢係咪暴大畢業

睇完成身暖哂

差邊個？

新聞沒有報導，所以不知道……

好似不見廖樂欣

錢蛙今日d配色

雙蛙7點

似足巧姑咁紅噹噹

似乎係四人幫請嘅新人，樹仁學生，預計今年畢業。

今日陳自穎走左幾多單 單單都出鏡 重做埋live

夠份量

4單
許樹昌（之前錄定） 柴灣 海洋公園 831銅鑼灣衝突判刑
四人幫你哋死撚咗去邊呀？

紅都唔緊要 但係佢兩隻色都好搶

有冇cap埋個藥劑師

更正：蘇曉欣上週四last day。

張淑嫻幾qq，拍得住以前黃嘉如

唔撚係掛

餃子採主

Flora重災區live

開名啦，要好似CCTVB作文部員工咁好好表揚佢。
劉瀾昌同陳興笑貧不笑娼都係中國人民大學校友，劉瀾昌仲話抖陰同微信接收新聞嘅朋友。出到咁傑出校友，唔怪得賣餃子做保險，隔十幾年無關工作經驗，同零電子媒體經驗都可以做採主。叫爛仔娼報江澤民死訊同返去揼骨啦！
今日核心班人farewell後唔會再睇有線新聞。

李家文postgrad都係中國人民大學，不過無嗰兩個撚樣咁過份

似大肚婆

有幾強勁呀又?

加左褸正好多
之前冇褸咩料呀

呢條女咪就係四人幫之一你樽漂白水個非一般好友囉，藍屍嚟嘅。
鄧明儀開咗個mameshare，漂白水入面有埋專欄。
有乜咁巴閉？你去「每日關心四人幫甩線狀況」同「Knock-off Journal」嘅FB搵鄧明儀就知有幾巴閉。
鄧明儀並不是新聞系畢業。而家港聞嚟個幾條新人，共通點都係樹仁學生／畢業生，分分鐘都係佢介紹過嚟，而家鄧明儀幫手搵主播。

咁佢本身讀咩系

浸會大學傳理系文學碩士 (主修傳媒研究)，學士學位不明。
漂白水做新聞總監之後就係呢條女做漂白水以前個位，冇利益輸送搵鬼信。
傳理有好多分支，新聞只係其中一個。

而家有傳呢位餃子人叫楊寧
四十三歲的楊寧，兩年前辭去記者工作後，回到家鄉武漢，報讀大學舉辦、為期兩個月的點心速成班。回港後，她以八萬五千元頂下原是珍珠奶茶店的鋪位，以月租 二萬四千元簽下四年合約，再花十多萬元裝修及添置爐具。

新記者

name？sorry唔想開嚟睇。

又係樹仁學生？如果係嘅呢樽漂白水好朋友幫到幾多喎。

之前有兩個－何嘉駿同李馨萍都係樹仁學生／畢業生。

張淑嫻會唔會尋日last day？見有同港聞組記者一齊影相。

未必, 佢intern出身, 所以同班記者熟

屌靚又點
得靚有鬼用

阿占係咪已經冇做？呢期開市時段成日得鄭俊英一個人嘅？

走左好耐啦, 而家慳皮咪得一個人囉

嘩屌google 完個名原來就係之前話自己做亞視有獨家新聞就係江澤民fake news 果條廢老

但係人地今朝好索喎
你吹漲呀

著啱衫嘅重要性

新聞尾嗰個日日有頭條又換人

我都停左機頂盒
但因為Mavis 同一個寫外國新聞嘅記者決定續個手機app

啱啱尋日last day

有冇人覺得陳凱均成日逐粒字逐粒字讀出來咁，放lunch聽到好礙耳

最尾個笑容

利申，未試過，交流下

牙占

咁耐冇見，原來尋日先last day我好鍾意睇佢做節目

不過算，反正真。有線中國組同真。有線新聞分別12月31日同1月20日大結局，之後真係唔想再睇落去。而家個D唔敢厚望有前輩水準，以前嗰啲真係好多好有料。

Cap都唔駛

今晚有冇何靜文

樹仁新傳口碑幾好, 可惜以後政治同中國新聞四人幫都會睇得好緊, 記者幾有passion入到去都無用武之地

陳美茵都係樹仁

CCTVB都好多樹仁校友
CCTVB港聞組記者大學校友分佈上同真。有線新聞唔同。
前者好多都係樹仁、珠海、城大，後者多浸大同中大，樹仁唔多。
中國組全部走晒，嚟埋大公記者，其他嘅冇中國採訪知識。
港聞政治beat四人組（miu、Edwin、Panda、Ingrid）走晒，其他未必有做政治新聞經驗。

同埋樹仁新傳真係收好多好多人，HKU+BU+CU+城大+恒大+珠海（上年0）新聞系同 樹仁收生人數比例大概6：4 －5：5（粗略估計），N年前樹仁收160人左右，近幾年收差唔多200人，有一年220多DD。

收太多人時到出去實習就麻煩。傳媒蝕錢行業，一間媒體唔會offer好多位尤其而家疫情加經濟差（就算唔出糧亦都唔會開好多位，唔駛搵人教你咩？），仲要同其他大學爭。CCTVB呢D擺明唔會考慮中大浸大。我當一間比8－10個實習位，網媒資源仲緊分分鐘仲少甚至冇實習機會。計晒所有媒體有冇可能offer都四百個記者職位？同埋塞晒所有學生去自家學校媒體實驗室係解決唔到問題，樹仁今年就係因為疫情取消實習而改做校內習作，到將來搵工你對手個個有經驗但你冇就輸蝕。

何嘉駿早幾日睇大南街果段新聞, 睇落都唔錯
不過要多D時間觀察

下面個個好撚大波

好少見大陸妹咁細波

真係唔合格

生煎包採主玉照，第日大家睇電視會聞到生煎包味

眾新聞成立中國組，網友有好多問題，你問我答

關心廖樂欣嗰位巴打可以放心，佢都有去眾新聞

凱晴換左衫 白變黑

成間香港開電視都係柒撚懞
家陣開77台，節目播出前警告話家長指引：有成人情節
點知係–香港電台節目：十大中文金曲

唔通港台上星期8點播家長指引節目

通訊局並將每日下午4時至晚上8時30分定為「合家欣賞時間」，在這段時間內，任何不適宜兒童觀看的情節，一律不准播映。

今日陳凱均幾靚

今晚何靜雯靚

週末專員莫曉璇live

左幾秒就完

講真，如果有線搞成咁都入去做，其實同入CCTVB做冇分別。

而且，人哋不齒嗰四隻嘢冇道德所以走，新呢一批就轉個頭去補位，對今次辭職走嘅人係侮辱。

枉為第四權，新聞界之恥
呢啲垃圾J唔落，靚都冇用，更何況大部分唔靚

凱晴今日好濃

其王凱晴有無5呎5

條裙好lady J左
但妝真係太濃

cctvb對ust都情有獨鍾

有線真係對暴大情有獨鍾(連偷食輝都係暴大畢業)
btw 海軍係邊間畢業

浸大

中大歷史耐過浸大同珠海少少，其次係樹仁。
珠海不提也罷，自己唔爭氣。
當時有線開台好多無線嘅人去幫手（嗰時TVB未似而家咁仆街），
當中唔少係中大畢業，順理成章將來請中大比較多。
（反骨仔四人幫之一你樽漂白水喺有線199X年做主播，YT有佢之前報華航大園空難嘅片。佢Degree+3個碩士係同新聞無關。）

自從1月20日後，年資2－3年以上又係浸大畢業嘅港聞記者已經走晒。

大園空難依家睇番都好震撼，90年代華航幾乎同空難係同義詞
裁員嗰日你樽漂白水懶係chok咁企喺度，件恤衫又係粉紅色真係好惡頂，講真以前睇cctvb新聞鍾意睇李燦榮報新聞多過你樽漂白水好多。

日日又有Mavis!

漂白水當年因為屌黑警先多人鍾意，之後D報紙包裝到佢係親子KOL又係博學讀咗好多年新聞呃下女，不過我真係唔明點解要讀1個Degree+3個碩士。講到自己讀某某master有乜得著，但係唔係根本工作上無成就要用學歷包裝自己好有涵養？新聞行業唔係教大學根本冇乜必要咁多沙紙，好多高層只係得個新聞系degree，年紀更大個啲得個傳播學文憑。

關心四人幫page尋日爆咗好多漂白水嘅嘢，睇過now新聞就會覺得佢讀新聞真係唔掂。嗰日粉紅呔粉紅色恤衫擺明特登咁著，擺chok post以為自己好靚仔咩？心醜樣點靚都冇用，況且佢根本唔靚。

所以4人幫就算搞到咁大獲都坐得穩,因為佢地深信呢個環境下好易搵到新丁跑新聞填番d位，採主級又搵到自己友，上面只須有人做又聽話就收晒貨。

d光咁怪嘅
人地cctvb喺公司拍，佢地又學足，但d光咁奇怪

蛙蛙

錢娃正啲定係黃婧宜正啲

錢蛙係越來越正 唔知會進化到咩地步

黃婧宜個feel有啲似以前嘅羅慧沁
唔知佢幾高

有新女

王穎琪

kyky 腳就世界級

樣就

個樣好似好老
條女幾好笑，乜都笑，輸波佢都笑

唔通就係傳說中嘅KOL報新聞?

同海軍一樣偏熟

可能成捧贏果隊呢

唔係
不過好少見佢唔紮頭

sorry, 唔多熟體育主播

記得以前有位叫林定勤，都幾高下

關心四人幫個page查到佢係樹仁畢業。
亞視之前有個同名，唔知係唔係同一人。
港聞一大堆新記者都係樹仁學生／畢業生，睇怕漂白水好友兼樹仁講師鄧X儀有份搵人，就嚟可以取代CCTVB成為樹仁同學會

又係樹仁
不過勁嘅都唔去做啦

靚抽

其實呢間野重捱唔捱得住

可能已經30幾
而家係咪要填番d走左嘅資深主播

樹仁有個王穎琪，學生編號係145098。
我假設係同一人，14字頭代表2014年入學，
假設2018年畢業，今年都係24－25歲。
以前亞視有個同名但唔知是否同一人。

似亞視果個多D, 一可能係肥昌請番黎, 二王小姐睇落唔似24/25歲

好唔掂...

條女望真d對眼係咪有d問題
再講炒左再請其實為乜？
講真我覺得劉紫鳳讀得好過呢班人多多聲
靚又靚好多

1. 四人幫聲稱減成本同重組，但根本講大話。
2. 點解D員工嘈得咁犀利，甚至拉大隊走人？
a. 全隊刺針連根拔起：成個有線除支那組之外另外一個最好聲譽部門，仲係講完建制派民調造假之後成組被殺，唔係政治因素被殺根本冇人信。
b. 最叻嘅被炒，老臣子被炒，公司優秀文化冇得傳承下去，將舊有良好文化完全抹殺。
c. 冇諮詢過組頭－人手資源係點，邊D做唔做嘢，問組頭就知，但今次完全問都唔問。

都係行返CCTVB以前條路啫。佢做晒a同b再請自己人換血，請晒一班合嘴形，四人幫叫佢作文就作文，又唔會頂嘴。佢哋覺得而家經濟唔好一定有人肯做，再加上可以用有線新聞個名招搖撞騙。呢啲就係支共特色－劣幣驅逐良幣，搵外行人或者呢行廢嘅人渣旗，慢慢整死一間公司。連自己部門同電視台SWOT同比較優勢係乜，斬咗自己嘅優勢，咁樣運作一個部門一個公司已經死得，我相信讀MBA嘅漂白水無理由唔知。佢以為咁做將支共對鞋刷得靚靚就以為支共好好賞賜未免太傻，亞視下場係點有目共睹。

錢
純粹為平唔重視質素

新女咁早
海軍今日唔紮

cable暴大幫應該只會不斷削減甚至唔及浸大幫

電視機壞左既直頭可以慳返筆錢
上網睇RTHK就夠

12月1日辭職嘅記者中，中大浸大差唔多各佔一半。
當日有遞辭職信嘅港聞組記者已經全部走晒。
浸大幫有2年以上年資嘅上星期已經走晒，所以我諗嘅反而浸大幫少過暴大幫，將來好似cctvb咁樹仁幫佔過半。

所以cable就黎變做cctvb B隊，偷食輝本身係cctvb出身，以為以前cctvb嗰套用得著喺cable，點知忽視cable人係唔可以睇少

淨低嘅舊主播係咩大學？

有冇師兄cap 王巧？

巴打口味咁重小心身體

77 台而家有佢同青蛙

青蛙就走？

四人幫真係沒有最柒只有更柒，2月1日起77台夜晚七點新聞叫「開在新聞最前線」，冇嘢做搵嘢嚟搞。

好似jasmine, 黃凱欣同鄭閩菁有樣有腳真係可遇不可求

Kyky幾靚女丫

有冇消息佢去左邊

早知add佢ig

偷食輝會唔會想自己好似袁花咁隻手遮天，話哂佢前後喺cctvb咁多年可能學左唔少閪野

而家連腳都冇得睇

點會唔會。

仲有之前許方輝要劉紫鳳同黃麗萍要跟CCTVB一套，字音表要跟、要直播口交部記者會、講官派律師點幫人、林鄭上京做頭條而唔係蔡玉玲被捕、點知被黃麗萍屌返轉頭：「我睇住TVB做我就唔做有線啦！」。而家裁員咪就係裁頂佢哋四個嘴嘅人囉。

連講新型肺炎都被質詢
不過咁話哂偷食輝叫做cctvb親生仔，而且cctvb都叫做有影響，唔似得後期ATV咁已經俾人無視，甩線變cctvb b隊算係唔意外
btw 偷食輝算唔算同袁花關係好，偷食單野之黎只不過無得報新聞

聽八卦雜誌講自從偷食事件被公開後，袁志偉同周嘉儀被照肺，關係有冇改變就唔知。

更正自

周潔儀係我偶像，唔知佢依家係邊呢？

起碼佢唔會好似黃淑明咁留喺cctvb作威作福已經唔係壞事

財經下晝得返個大陸妹同乸型做

今次節目改名係偷食輝主意。

超膠⋯⋯

高玉婷新記者？

之前山寨愛國組做VO
呢批新嘅記者好多都係樹仁同珠海畢業，睇嚟想學CCTVB咁暴大浸大嘅唔請，或者暴大浸大見到咁已經唔想去見工。

如果寶熒戴con應該會睇唔慣

海軍繼續唔紮

Mavis對奶

update：唔係同一人，亞視個位係男人嚟。

我重未睇過佢報 有冇片

唔會

點解幕後又會俾呢d畫面出？

算喇, 算報得好架喇

我屌你老母 我睇央視定睇緊icable

做乜鳩呀喺度轉播CCTV

7pm77台轉播共央電視新聞聯播林匪月娥述職
屌，駛撚睇
我要睇新聞聯播，自己開33台都有啦

痴撚線 走去轉播新聞聯播

33係cctv1
佢係播cctv13

過咗1月20日已經唔睇，呢個決定真係正確。
當日核心成員走晒，四人幫真係任意妄為。
now都冇咁on9，7點淨係主播讀稿加幾幅圖講。

味又係共匪🇨🇳新聞時段

何靜雯今晚全黑
好好J

即刻轉咗台
條死柒婆述職關我叉事

好型 成個哈曼咁

播埋乜鬼中央台搞到今晚疾疾下 抵死

吳若瑜重有vo

其實2個台都差不多，都沒有分别……

如果唔係
飯都食唔落呀

大波

屌有冇36D
咁撚大波重著白色

肚腩都咇埋出嚟

估唔到佢咁大

佢貼到呢
笑嗰陣有震波

堅野

問過麥恬欣未

似係，揸過先知

之後係唔係換左衫

office 升降機有直播cable, Mavis 唔係著呢套

收起左咪咪嚕

做乜呢排咁多一日兩件衫

有mon post

屌你老母偷食輝／大肚婆

巧姑正啊

講緊邊個愛將？

遲下呢間野會叫你一腳踢
做扒要set 埋機收音攝影，之後自己揸車返荃灣剪片

想問之前訂閱左cable 新聞
點知仲有幾耐到期，個app無得睇...

遲d化妝set頭都可能自己攪埋...

跟住進化到揸車返去就負責hand free 打電話 cold call推銷訂閱新聞部Apps

睇返收據

其實會唔會自動續約?

如果冇左1年前個e.mail
可以打番上去1832896問
我問左完左1年就唔會扣錢再續

搵到了
佢唔自動續就好

某d 公司真係會咁

機械人都走

你都咪話唔會咁做，邱達昌曾經講過：
另外,邱達昌又表示,香港應容許跨媒體持有,一個內容經多個渠道發放更有效益,「D 記者可以溝埋黎做⋯⋯做生意老細好現實。如果一個記者可以幫我跑埋電視,返去可以幫我係收音機播埋,夜晚幫我寫埋日報。咁人工一定高過你淨係做一味嫁嘛」

他說，今日經營免費電視有需要作出改變，例如目前出勤採訪時一出車需要6、7個人配合，仍較傳統，其實在營運上可以簡單化。他舉例，德國已經有新媒體平台，已不用播放新聞，而是讓公眾上載片段，可供参考。

根本香港老闆淨係識cut cost。連自己優勢係乜都唔知，斬晒自己強項嘅資源，搞到愈來愈多人退訂唔想睇，死得更加快，或者佢同四個死賤種就係想咁。

何靜雯×錢蛙/張淑嫻無得輸
btw 何靜雯把聲幾好J，好有senior風範

海軍唔紮又紮

海軍戰鬥力十足

點解新女成日未瞓醒咁
聽佢講新聞好撚眼瞓

Navy Chan

錢蛙今晚靚

淨係覺得佢個妝好恐怖

有邊個初頭唔柒

請教大家巴打睇有線新聞live係咪只有課金

初頭睇唔算係靚到嘩嘩聲嗰隻，但係愈睇愈覺得有韻味

大肚婆會唔會放緊產假，大地震嗰日佢個肚已經大到hihi

錢蛙係越睇越正
好彩佢咁快上到位起碼多個人撐住

起碼好睇過三色台果班

app好似聽聞將來免費，但未經證實。
del app同unlike所有有線新聞同姊妹IG, FB, TG啦！
漂白水好友用過呢啲訂閱數字去推介有線OTT。

我都係一毫子都唔想落有線袋，FB同IG都無like過，不過屋企下下播83台我就黎崩潰，依家多數都係睇蘋果九點半新聞J Carman同陳美茵

有個app叫港人話電視，唔知用唔用到